%doc: fonts/fem_escola/Lectura/NO FEM ODIAR LA LECTURA.docx
\newpage

\begin{news}
{3} %columnes
{No fem odiar la lectura}
{Ho has d’entendre, Homer, la tele ha invertit més temps que tu en la nostra educació!}
{Fem_escola} % seccio
{225} %pagesof
% autor: llegissis més i nostra educació
% curs: Fem Escola




\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{fem_escola/img/fem_odiar_lectura_01.jpg}




Què
estàs llegint? Te l’han recomanat a classe? Quina mestra? Qui és
l’autor? Qui te l’ha deixat? És de la biblioteca? De què va?
Me’l deixes?
 Per quina pàgina vas? I t’agrada? Per què? 

És
bo que pares i mares s’interessin pel que llegeixen els seus fills
a l’escola, i és ideal que vulguin compartir lectures amb ells,
però sempre amb un esperit positiu, no per examinar-los ni
interrogar-los. No ens fem pesats ni ens obsessionem per aquest tema.
Si
llegissis més, trauries millors notes. Veus el teu amic Marc? Ell sí
que ho aprova tot. Perquè llegeix molt, no com tu... 

Perfecte:
ja tenim un nen que odia els llibres.

Els
veritables lectors llegeixen per pur plaer individual, per evasió,
per ànsia de coneixement personal, no exclusivament per tenir millor
rendiment acadèmic. Llegir és una manera extraordinària de créixer
com a persones, de fer-nos més grans. Sempre que ens sigui possible,
proposem-los lectures diferents i complementàries de les que els
recomanem a classe. Cal motivar a casa la
 lectura per distracció,
com a passatemps.

Fem
del cinema el nostre gran aliat. 
Saps
que aquesta pel·lícula es basa en un llibre? 
El
joc de comparar text i imatges dóna grans resultats. I no siguem
puristes: no sempre el llibre és millor que el film.
En
un capítol de la sèrie de dibuixos animats, 
Els
Simpson
Homer, el pare de família, és acusat de voler abusar d’una jove.
Les cadenes de televisió de Springfield, la ciutat on viuen,
exageren el succés de forma sensacionalista, i li atribueixen les
més fosques perversions. El bombardeig de notícies és tan elevat
que fins i tot la família acaba donant més crèdit als
comentaristes televisius que al pare. El fill, Bart, ho justifica
així: 

ho
has d’entendre, Homer, la tele ha invertit més temps que tu en la
nostra educació

I l’estadística dóna la raó a Bart: la canalla pot arribar a
passar més hores davant de la pantalla – la major part del temps
sola – que a l’escola.

Els
estímuls audiovisuals són molt poderosos, i no podem deixar els
nostres fills desprotegits, en mans alienes i dubtoses. Educar un
fill significa acompanyar-lo per la vida, compartir temps amb ell,
guiar els seus passos i intentar marcar-li el camí que creiem
correcte. I això, no s’aconsegueix amb prohibicions
Fins que no t’acabis la novel·la, no hi ha tele ni Internet. Ja
n’hi ha prou de jugar als videojocs i posa’t a llegir. 

Ordres
ideals perquè odiïn els llibres. La lectura ha de ser una
alternativa més d’oci, no un substitut detestable. És fantàstic
llegir amb ells, però també poder jugar amb ells als videojocs.

\end{news}
